耶撚述說，但不無道理，唔好再叫popo做黑警/黑社會！

唔係齋同大家講經講宗教，但成日嗌黑警/黑社會，
真係叫到佢地越黎越惡，助長左班狗!!!
心理上的確都有影響！

不如叫......condom仔？
推到全部人都改口！

〈沒有曱甴〉

作者：陳韋安

「今日的象徵，衍生明日的現實」（The symbols of today enable the reality of tomorrow）。這是我閱讀《關於暴政：二十個來自20世紀的教訓》的一點領悟。

現實的構成，始於語言。

許多政治悲劇的誕生，乃源於一句起初無傷大雅、滿有創意的象徵性稱呼。昔日，史達林的蘇維埃政府稱農民地主為「豬」，不久，人們就真的把他們如豬一般對待，無忌憚地搶奪他們的地土；昔日，希特拉的納粹政權稱猶太人為「老鼠」，不久以後，人們就真的覺得他們如老鼠般骯髒，甚至要杜絕他們的存在。

「一句話，說有就有，命立就立。」這不只是上帝的創造，它乃源於人類言語的羣體仇恨。你今日稱呼他們是甚麼，他們就將會變成甚麼。

耶穌說：「凡罵弟兄是拉加的，難免公會的審斷；凡罵弟兄是魔利的，難免地獄的火。」（太5:22）

登山寶訓中，耶穌把「拉加」與「魔利」等同於「殺人」，原來不是沒有原因。其實，「拉加」與「魔利」只是無傷大雅的罵人用詞，解作「笨蛋」、「無腦」之意。起初，你會以為，這些象徵性語言不會對人造成任何肉體傷害，甚至連一點心靈傷害也不會。但是，當你沒有稱呼一個人為人的時候，這象徵性的語言，就成為了「非人化」（dehumanize）的起點。

他／她「不是人」，正是殺人的第一步。一句稱呼，衍生更多稱呼。羣體的稱呼，成為了定性的命名。一個人被命了名，它就被抹殺了它本來的價值——

豬，被宰割；
老鼠，被杜絕；
曱甴，被踐踏。

起初，他們以為「曱甴」只是比喻。後來，「曱甴」衍生出骯髒、有害、破壞、不潔、罪惡、討厭、可怕、滅絕、抵死、壓扁、見一隻殺一隻，一定要死！etc... 的關聯。因此，曱甴絕對不只是一個比喻，它是殺人的起點。當他們稱呼青年人為曱甴，他們就會毫不留情地滅絕他們、踐踏他們、糟遢他們、毫無憐憫、忘記了他們其實是人！

同樣，基督徒也不要稱呼警察為「黑警」——我這樣說絕對不是同情他們，更不是維護他們的惡行。只是，「黑警」只會越罵越黑。當他們被罵為「黑警」，他們就越覺得自己反正是「黑警」，就毫無保留地成為了「黑警」。

聖經為我們預留了一句不錯的用詞：惡人。

「惡人」在德語聖經稱為 Gottlose，解作「沒有上帝的人」。因此，奧古斯丁在《上帝之城》說得好，這個世界只有兩種人：

敬畏上帝的人；
不敬畏上帝的人。

這兩種人，上帝自有祂的審判。

[置頂] 建議9月8日百萬人大遊行/集會，請求美國國會通過人權及民主法案

901 機場測試係成功
辛苦曬行左20公里既手足 勿被帶風向

908 我希望美國巴絲手足都有遊行
聲援香港同埋同要請求美國國會通過人權法!

908 建議：
大量英文文宣/紙牌
高舉大量美國議員大頭相
(睇下邊個出過聲又重要既)
高舉大量國旗
唔建議勇武，因為主題涉及美國
(另一原因係 廢時佢又區區有狗搜身兼
補充文具需時又珍貴)
領事館門前唱國歌
無人申請不反 都要照上街

需要文宣制圖 然後我幫你宣傳
由今日開始宣! 908照上街!

建議內容copy某位巴打既
9月我要照上街

自推！唔好再叫黑警/黑社會！

自推2！唔好再叫黑警/黑社會！

自推3！唔好再叫黑警/黑社會！

佢地唔識英文，會唔會連condom都唔識解我好擔心

安全套

中文囉，安全套

推！

再推

【美國巴絲】請聯絡你嘅地區同州嘅國會代表／議員

In English say domdom instead of popo.

示威者比人屈做暴徒但到呢刻示威者都係好柔和.